許智峯搶手機案件重演 郭偉強示範疑熊抱蔣麗芸

民主黨立法會議員許智峯於立法會大樓內，搶走保安局女行政主任(EO)的手機，而全體立法會議員將可於明日(27日)的行政管理委員會特別會議上，觀看與事件相關的閉路電視片段，東網邀請到立法會議員蔣麗芸(Ann姐)及郭偉強，分別扮演女EO及許智峯，以模擬當日搶手機的事發經過。

事件發生於立法會一地兩檢法案委員會期間，而會議室則位於立法會大樓的2樓，該樓層的升降機大堂有「狗仔隊」Ann姐駐守，並手持文件監察議員出入情況。而郭偉強突然走向Ann姐，查詢手上的文件為何，疑因Ann姐未有回答而一手搶走文件並撒到地上。

郭偉強之後發現Ann姐手中緊握手機，便以手機作為目標，而Ann姐則被嚇至後退並將手機放到身後，防止手機被搶，但郭偉强未有放棄，更伸手繞到Ann姐身後企圖搶走手機，雖然Ann姐高舉手機以保護手機，但最終仍然難逃被搶命運。

郭偉強搶走手機後，二人曾有所拉扯，而郭更向男洗手間逃走，但Ann姐一直着郭交還手機，並緊隨其後至洗手間門前。隨着郭偉強藏身男洗手間內，搶手機事件便告結束。

Ann姐表示，雖然仍未觀看閉路電視片段，但按照目前資料所得，相信當日的情況是「明搶」，直言許智峯的行為是絕不能饒恕，尤其女性會對事件感到特別憤慨，更揚言許智峯應該辭職。

郭偉強則指出，搶手機一事是過份及離譜，而且他於模擬過程發現，搶手機期間會有身體接觸，認為有關行為是否打工仔在職場上所得的恰當對待自有公論。他又批評目前有寬己嚴人的雙重標準情況出現，認為面對不公需要發聲，以保障女性及所有僱員。

蔣麗芸及郭偉強分別扮演女EO及許智峯，模擬當日搶手機的事發經過。(葉華英攝)

郭偉強走向Ann姐查詢手上的文件為何，Ann姐未有回答，郭一手搶走文件並撒到地上。(葉華英攝)

Ann姐則被嚇至後退並將手機放到身後，防止手機被搶，但最後失敗。(葉華英攝)

郭偉強搶走手機後，二人曾有所拉扯，郭更向男洗手間逃走。(溫國佳攝)